[天倫樂調遷計劃]買沙田公屋/居屋,可唔可以叫住屯門公屋既父母申請調遷來沙田住

[天倫樂調遷計劃]

如果我買沙田公屋/居屋,可唔可以叫住屯門公屋既父母申請調遷來沙田住

條件 - 我: 沙田公屋戶主(用綠表買入的2手公屋)
父母: 2老過60, 住緊屯門公屋 (租)

推

天倫樂應該係兩個household都係房署租戶先可以申請

如果爸爸媽媽有需要有人照顧
同時又有能力自己住而唔需要照顧者同住
同時又有醫生推薦
調遷後有明顯的正面影響
先至有機會申請到特別調遷
申請階段你需要來回申請調遷公屋住戶所屬的綜合家庭服務中心
該屋邨房屋事務處
醫院
去處理申請文件

即使申請成功亦要該地區有空置而適合大小的單位
才可獲得編配

我個人認為你需要考慮以下因素：
1.父母在原住地的社區支援及鄰里關係
2.父母能否適應調遷後的生活（所有服務設施衣食住行都唔同）
3.父母的醫療服務安排（如適用）
4.你一星期需要來回父母家的次數
5.沙田區內交通可以好麻煩，例如你住馬鞍山，父母調遷派去新田圍或者水泉澳，唔見得時間上相差好多
6.係你一廂情願定係雙方都願意，始終要適應新環境唔係容易
7.申請原因係唔係真係説服到房署同社會福利署，由「新界」調去「拓展市區」係講緊用左一個「拓展市區」預留比重建市區公屋住戶，緊急調遷，有特殊原因嘅住戶（如子女上學需要）嘅單位